
### This Project Future_Java | Spring powered by Code.Hub

### Car Repair Web App

December 2018


### Java Spring template project

This project is based on a GitLab [Project Template](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/create-project.html).

Improvements can be proposed in the [original project](https://gitlab.com/gitlab-org/project-templates/spring).


─
### Περίληψη

Στα πλαίσια του Java|Spring Course του ProjectFuture και του Project
Development course ζητείται να υλοποιηθεί το παρόν web application, το
οποίο θα βοηθήσει τους συμμετέχοντες να κατανοήσουν, εφαρμόζοντας τις
τεχνολογίες που παρουσιάστηκαν στα μαθήματα Databases, Java, Enterprise
Development (Spring- Spring Boot και Web Technologies.



### Γενική περιγραφή project

Μια αντιπροσωπεία αυτοκινήτων στα πλαίσια των εργασιών των συνεργείων
της, χρειάζεται ένα web application που θα δίνει τη δυνατότητα στους
διαχειριστές-υπαλλήλους της να έχουν πρόσβαση σε πληροφορίες που
αφορούν πελάτες, αυτοκίνητα, services (repairs), και ανταλλακτικά αυτοκινήτων,
με σκοπό την ομαλότερη κι αποδοτικότερη λειτουργία των συνεργείων της.
Επίσης, θα δίνει την δυνατότητα στους πελάτης της αντιπροσωπείας να
βλέπουν την κατάσταση των επισκευών των οχημάτων τους



### Roles

● Admin ( Υπάλληλος της αντιπροσωπείας)
● Owner/Client (Απλοί χρήστες-κάτοχοι οχημάτων)

### Functionalities
● Η Αρχική Σελίδα του Adming (home page) θα παρουσιάζει τα
επερχόμενα services-repairs της ημέρας και θα δίνει τη δυνατότητα
στους διαχειριστές να πλοηγηθούν στις ακόλουθες σελίδες:
    ○ Owners
    ○ Repairs


● Σελίδα Owners/Users : Θα περιέχει τις εξής λειτουργίες: Αναζήτηση,
    Δημιουργία, Διαγραφή, Ενημέρωση.
    ○ Δημιουργία (create) : Θα εμφανίζεται φόρμα με τα εξής πεδία:
        ■ ΑΦΜ (χαρακτηρίζει μοναδικά τους χρήστες),
        ■ ‘ Όνομα ,
        ■ Επίθετο ,
        ■ Διεύθυνση ,
        ■ Εmail ,
        ■ Κωδικό χρήστη ,
        ■ Μάρκα οχήματος,
        ■ Πινακίδα οχήματος,
        ■ Τύπο χρήστη (Διαχειριστής, Χρήστης)
    ○ Αναζήτηση (search) : Θα περιέχει τα εξής πεδία προς αναζήτηση:
        ■ ΑΦΜ
        ■ email
    ○ Ενημέρωση (update) : Σε ξεχωριστή σελίδα, θα εμφανίζονται τα
        πλήρη στοιχεία ενός χρήστη και θα μπορεί ο διαχειριστής να τα
        τροποποιεί. Το navigation στην σελίδα μπορεί να γίνει με
        αντίστοιχο link στην σελίδα της αναζήτησης.
        ○ Διαγραφή (delete) : Μέσω της σελίδας της ενημέρωσης, θα
        παρέχεται ειδικό κουμπί που θα επιτρέπει αυτή τη λειτουργία.
        Προτείνεται με το πάτημα του κουμπιού να πετάγεται Javascript
        παράθυρο για επιβεβαίωση της ενέργειας.
    Σημείωση: οι επιλογές για Ενημέρωση, Διαγραφή μπορουν να βρίσκονται
    δίπλα από τα αποτελέσματα της αναζήτησης για κάθε χρήστ


● Σελίδα Επισκευών(Repair) : Θα περιέχει τις εξής λειτουργίες:
Αναζήτηση, Δημιουργία, Διαγραφή, Ενημέρωση.
    ○ Δημιουργία (create) :
        ■ Ημερομηνία (datetime) της προγραμματισμένης επισκευής
        (repair),
        ■ Κατάσταση της επισκευής (Σε αναμονή, Σε εξέλιξη και
        Ολοκληρωμένη - προεπιλεγμένη η κατάσταση αναμονής)
        ■ Είδος επισκευής (Μικρή ή μεγάλη),
        ■ Κόστος της επισκευής
        ■ Owner για τον οποίο γίνεται το service,
        ■ Περιγραφή ως free-text πεδίο για τις εργασίες που θα
        γίνουνε (i.e. oil change).
    ○ Ενημέρωση (update) : Παρόμοια με τη σελίδα του Owner, όπου
        θα δίνεται η δυνατότητα ενημέρωσης των στοιχείων της
        επισκευής (π.χ. Το status)
    ○ Αναζήτηση (search) : Με βάση
        ■ Ημερομηνία ή Εύρος ημερομηνιών
        ■ ΑΦΜ χρήστη σε περίπτωση που θέλουμε να εμφανίσουμε
        όλα τα repairs που γίνονται για έναν κάτοχο αυτοκινήτων.
        ■ Πινακίδα αυτοκινήτου .
        
    
    
### Nice to have και όχι υποχρεωτικά
    ● Validations μέσω Javascript για φόρμες εισαγωγής στοιχείων. Για
    παράδειγμα, να μην μπορεί να εισαχθεί χρήστης με κενό ΑΦΜ.
    ● Validations στο BackEnd κατά την εισαγωγή στοιχείων: Για παράδειγμα,
    δεν μπορεί να εισαχθεί χρήστης με email ή ΑΦΜ που υπάρχουν ήδη
    ● Εισαγωγή έξτρα οντότητας στην εφαρμογή: Όχημα(Vehicle) .
Σελίδα Vehicle : Θα περιέχει τις εξής λειτουργίες: Αναζήτηση,
Δημιουργία, Διαγραφή, Ενημέρωση.
    ○ Δημιουργία : Φόρμα με τα εξής πεδία:
        ■ Αριθμός πινακίδας , μέσω του οποίου θα χαρακτηρίζεται
        μοναδικά ένα όχημα,
        ■ Μοντέλο ,
        ■ Έτος κατασκευής ,
        ■ Χρώμα και το
        ■ ΑΦΜ του ιδιοκτήτη του.
    ○ Αναζήτηση : Ο διαχειριστής θα μπορεί να αναζητήσει αυτοκίνητα
        βάσει διαφόρων κριτηρίων, αλλά κυρίως
        ■ Αριθμό πινακίδας
        ■ ΑΦΜ.
    ○ Ενημέρωση : Παρόμοια με τη σελίδα του Owner.
    ○ Διαγραφή : Παρόμοια με τη σελίδα του Owner.
● Εισαγωγή έξτρα οντότητας στην εφαρμογή: Ανταλλακτικά ( parts ) ενός
    service. Όταν θα δημιουργείται ένα service, ο διαχειριστής θα μπορεί να
    προσθέτει και ανταλλακτικά που θα χρησιμοποιηθούν. Ένα ανταλλακτικό
    χαρακτηρίζεται από τον τύπο του, το κόστος του και ένα μοναδικό
    αναγνωριστικό. Επομένως το κόστος ενός service θα υπολογίζεται από το
    συνολικό κόστος των χρησιμοποιούμενων ανταλλακτικών συν το κόστος
    εργασίας που θα είναι μία σταθερά. Αυτό προϋποθέτει και τη δημιουργία
    διεπαφής για εισαγωγή και προβολή ανταλλακτικών στην εφαρμογή.



###         Views

### Login View
Ο χρήστης θα εισάγει το email και τον κωδικό του και ανάλογα τον τύπο/ρόλο
του, θα παραπέμπεται σε μία από τις παρακάτω 2 σελίδες
    1. Owner (User) Home Page
    2. Admin Ηome Page

### Home Pages
Η home page του διαχειριστή θα πρέπει να εμφανίζει τα 10 επόμενα services
που πρέπει να γίνουν, βάσει της ημέρας και ώρας που θα έχουν οριστεί. Μόνο
οι διαχειριστές θα μπορούν να εκτελούν τις λειτουργίες που αναφέρθηκαν
παραπάνω, και θα μπορεί να κατευθύνεται προς τις αντίστοιχες σελίδες μέσω
κατάλληλου menu/navigation bar.
H home page του απλού χρήστη θα πρέπει να δείχνει μόνο τις επισκευές που
τον αφορούν.


### Admin Pages
Για την διαχείριση χρηστών-owners θα πρέπει να δημιουργηθούν οι παρακάτω
σελίδες/views:
    1. Δημιουργία owner με την αντίστοιχη φόρμα (create-owner-view)
    2. Σελίδα επεξεργασίας στοιχείων owner. Στυλιστικά θα μοιάζει με τη
    δημιουργία owner απλώς τα πεδία θα είναι προ-συμπληρωμένα.
    Επιπλέον θα υπάρχει και ένα κουμπί το οποίο όταν πατιέται θα
    διαγράφει τον αντίστοιχο Owner. (edit-owner-view)
    3. Σελίδα αναζήτησης χρηστών: Μία φόρμα με τα κριτήρια αναζήτησης που
    αναφέρθηκαν και από κάτω ένα table με τα αποτελέσματα (αρχικά άδειο
    στην 1η επίσκεψη στη σελίδα). (search-owner-view)
Με τον ίδιο τρόπο ορίζονται και τα αντίστοιχα views-σελίδες για το vehicle και
για το service. Συγκεκριμένα:
    1. Create-vehicle-view (nice to have)
    2. Edit-vehicle-view (nice to have)
    3. Search-vehicle-view (nice to have)
    4. create-repair-view
    5. edit-repair-view
    6. search-repair-view

### Technical Requirements
    ● Java SE 1.8 or newer
    ● Database: MySQL > 5.5
    ● Spring Boot, Spring MVC, Spring Security
    ● Maven
    ● FreeMarker Template (FTL)
    ● Javascript/JQuery
    ● VCS: Git (Gitlab repositories)
### Hints
    ● Χρησιμοποιήστε Spring Initializr ( https://start.spring.io/ ) για να
        δημιουργήσετε ένα άδειο Java Project που θα χρησιμοποιήσετε ως
        codebase. Τα Dependencies που θα χρειαστείτε είναι τουλάχιστον το JPA
        και το Freemarker.
    ● Για την ανάπτυξη του FE, προτείνεται η χρήση του Bootstrap Framework
        ( http://getbootstrap.com/ ). Ωστόσο, δε χρειάζεται να περιοριστείτε σε
        αυτό μόνο, μπορείτε και για την ακρίβεια σας ενθαρρύνουμε να
        εμπλουτίσετε την εφαρμογή σας με δικά σας styles σε συνδυασμό με το
        Bootstrap ή να χρησιμοποιήσετε ένα εντελώς διαφορετικό της αρεσκείας
        σας. Παρ’ όλα αυτά σας συμβουλεύουμε να μην αναλωθείτε στο styling
        των σελίδων αυτό καθ’ αυτό.
    ● Προτείνεται breakdown των tasks στα διάφορα μέλη της ομάδας με
        τρόπο που θα συζητηθεί (functionality, component κτλ) και η
        χρησιμοποίηση Trello board για ευκολότερη διαχείριση κι εποπτεία.
    ● Ακολουθήστε το παράδειγμα της 3-tier αρχιτεκτονικής (controller, service,
        repository) και κατανείμετε σε αντίστοιχα packages τις αντίστοιχες
        κλάσεις.
    ● Χρησιμοποιήστε Git Repo (Gitlab) για να γίνεται σωστά το code
        versioning και sharing μεταξύ των μελών της κάθε ομάδας.
        Milestones
        Τα milestones δίνονται κυρίως σαν ένας λογικός διαχωρισμός των διαφόρων
        tasks και θα μας βοηθήσουν να κατανείμουμε χρονικά τα διάφορα στάδια
        υλοποίησης. Δεν είναι υποχρεωτική η τήρησή τους, αλλά προτείνεται να
        ακολουθούνται, ώστε να υπάρχει μια ένδειξη της προόδου του παραδοτέου.
    ● 8/12: Προετοιμασία του σχήματος της βάσης (DB Entities model) και του
        structure του webapp και import σε κάποιο IDE (π.χ Intellij) καθώς και
        δημιουργία Gitlab repository και accounts των μελών της ομάδας.
    ● 12/12: Υλοποίηση των home pages των Admin και Owner/User
    ● 15/12: Υλοποίηση εισαγωγής/αναζήτησης/τροποποίησης/διαγραφής
        Οwners και Repairs από τον Admin.
    ● 17/12: Υλοποίηση login functionality, security features.
    ● 19/12: Υλοποίηση των απαιτούμενων λειτουργιών για services (repairs)
        και nice-to-have functionalities.